# CSV Processing

## Описание
Этот проект - Node.js скрипт для обработки CSV-файлов. Скрипт читает данные из входного CSV-файла, изменяет значения в полях "Visit ID", "External Ref", "Order ID" и "Slot ID", а также заполняет поля "Zone ID", "Dock Customer Id", "Date" и "Hour" случайными или вычисленными значениями. Результаты записываются в новый CSV-файл.

## Структура Проекта
- `csv/`: Директория для входных CSV-файлов.
- `generate-csv/`: Директория для сгенерированных CSV-файлов.
- `index.js`: Главный скрипт Node.js для обработки данных.
- `src/`: Поддиректории с вспомогательными модулями и конфигурациями.

## Примеры Файлов
### Входной Файл (csv/start.csv)

```
Visit ID;Carrier Name;Carrier ID;...
[IF]DR_Visit_1;;3;...
[IF]DR_Visit_2;;4;...
```

### Сгенерированный Файл (generate-csv/output.csv)
```
Visit ID;Carrier Name;Carrier ID;...
[IF]DR_Visit_2;;3;...
[IF]DR_Visit_3;;4;...
```

## Установка и Запуск
1. **Установка Node.js**: Убедитесь, что у вас установлен Node.js. Это можно проверить, выполнив команду `node -v` в терминале. Если Node.js не установлен, скачайте и установите его с официального сайта [Node.js](https://nodejs.org/).

2. **Установка зависимостей**: Перейдите в директорию проекта и выполните `npm install`. Это установит необходимые зависимости, указанные в `package.json`.

3. **Подготовка файлов**: Поместите входные CSV-файлы в директорию `csv/`.

4. **Запуск скрипта**: Запустите скрипт, выполнив `node script.js` из корневой директории проекта.

## Использование
После запуска скрипта входные данные из первого файла в директории `csv/` будут обработаны, и результат будет сохранен в директории `generate-csv/` в файле `output.csv`.

## Заметки
- Входные файлы должны быть в формате `CSV` с разделителем `;`.
- Поля `Visit ID`, `Order ID`, `Slot ID` и `External Ref` должны содержать строковые значения с числовым окончанием для корректной обработки.
- Значения для полей `Zone ID`, `Dock Customer Id`, `Date` и `Hour` выбираются случайно или вычисляются согласно логике скрипта из предопределенных массивов и функций в коде.

### Формат ID
* `Visit ID` и `Order ID`: Эти поля должны заканчиваться числом. Скрипт увеличивает это число на 1 для каждой записи. Например, `visit_id_1` станет `visit_id_2`.

### Функции HelpersService
- `incrementId`: Увеличивает числовое окончание ID на 1.
- `getRandomValue`: Выбирает случайное значение из предопределенного массива. Пример:

  `['value1', 'value2', 'value3']`: Массив строк, из которых функция выберет случайное значение.
    
  `[1, 2, 3, 4]`: Массив чисел, из которых функция выберет случайное значение.
- `getRandomTime`: Генерирует случайное время.
- `addOneDayToFormattedDate`: Добавляет один день к текущей дате.

### Исключения
Исключения обрабатываются в функции `main`, где логируются ошибки, и прерывается выполнение в случае возникновения проблем.

